# edX translation file.
# Copyright (C) 2026 EdX
# This file is distributed under the GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE.
# EdX Team <info@edx.org>, 2026.
# 
# Translators:
# Gerardo Núñez, 2026
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 0.1a\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: openedx-translation@googlegroups.com\n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-13 08:00+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-06-03 00:54+0000\n"
"Last-Translator: Gerardo Núñez, 2026\n"
"Language-Team: Korean (https://app.transifex.com/open-edx/teams/6205/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: recommender.py:314
msgid "Invalid location URL provided"
msgstr "잘못된 위치 URL이 제공되었습니다."

#: recommender.py:325
msgid "The resource you are attempting to provide already exists"
msgstr "제공하려는 리소스가 이미 존재합니다."

#: recommender.py:338
msgid ""
"The resource you are attempting to provide has been disallowed by the staff."
" Reason: "
msgstr "제공하려는 리소스는 직원이 허용하지 않았습니다. 이유: "

#: recommender.py:355
msgid "The selected resource does not exist"
msgstr "선택한 리소스가 존재하지 않습니다."

#: recommender.py:403
msgid "Size of uploaded file exceeds threshold"
msgstr "업로드된 파일의 크기가 임계값을 초과했습니다."

#: recommender.py:414
msgid "The configuration of pyfs is not properly set"
msgstr "pyfs의 구성이 제대로 설정되지 않았습니다."

#: recommender.py:753
msgid "Endorse resource without permission"
msgstr "허가 없이 리소스를 추천하세요"

#: recommender.py:797
msgid "You don't have the permission to remove this resource"
msgstr "이 리소스를 제거할 권한이 없습니다."

#: recommender.py:848
msgid "Only staff can import resources"
msgstr "직원만 리소스를 가져올 수 있습니다."

#: recommender.py:859 recommender.py:886
msgid ""
"Please submit the JSON file obtained with the download resources button"
msgstr "다운로드 리소스 버튼을 눌러서 받은 JSON 파일을 제출해주세요."

#: recommender.py:899
msgid "Tried to access flagged resources without staff permission"
msgstr "직원의 허가 없이 플래그가 지정된 리소스에 액세스하려고 했습니다."

#: templates/recommender.html:85
msgid "This is a list of recommended resources. If you\\"
msgstr "이것은 추천 리소스 목록입니다. 만약 당신이\\"

#: templates/recommender.html:86 static/js/src/cats.js:158
msgid "Show related resources"
msgstr "관련 리소스 표시"

#: templates/recommender.html:93
msgid ""
"This will be a list of resources your fellow students thought might be "
"helpful, but it is empty currently. If you find useful resources, either on "
"edx.org or elsewhere, please add it."
msgstr ""
"이것은 동료 학생들이 도움이 될 수 있다고 생각한 리소스 목록이지만 현재는 비어 있습니다. edx.org나 다른 곳에서 유용한 리소스를 "
"찾으면 추가해 주세요."

#: templates/recommender.html:120
msgid "Add new resource &gt;&gt;"
msgstr "새로운 리소스 추가 &gt;&gt;"

#: templates/recommender.html:121
msgid "Download resources"
msgstr "리소스 다운로드"

#: templates/recommender.html:122 templates/recommender.html:148
msgid "Upload resources"
msgstr "리소스 업로드"

#: templates/recommender.html:124
msgid "mode"
msgstr "방법"

#: templates/recommender.html:133
msgid ""
"This is a list of resources your fellow students thought might be helpful. "
"If you find another useful resource, either on edx.org or elsewhere, please "
"add it. If you can improve the description or preview of a resource, please "
"do so as well. If you find a resource helpful, upvote it. If it&rsquo;s not "
"so helpful, downvote it. If it has issues (illegal material, incorrect, "
"etc.), please flag it and let us know the reason."
msgstr ""
"이것은 여러분의 동료 학생들이 도움이 될 것이라고 생각한 리소스 목록입니다. edx.org나 다른 곳에서 다른 유용한 리소스를 찾으면 "
"추가해 주세요. 리소스의 설명이나 미리보기를 개선할 수 있다면 그렇게 해 주세요. 리소스가 도움이 된다면 추천해 주세요. 도움이 되지 "
"않는다면 추천해 주세요. 문제가 있다면(불법 자료, 잘못된 내용 등) 플래그를 지정하고 그 이유를 알려주세요."

#: templates/recommender.html:141
msgid "cancel and go back to resource list"
msgstr "취소하고 리소스 목록으로 돌아가기"

#: templates/recommender.html:141
msgid "&lt; Related resources"
msgstr "&lt; 관련 자료"

#: templates/recommender.html:147
msgid "Resources (in JSON format):"
msgstr "리소스(JSON 형식):"

#: templates/recommender.html:147
msgid "Provide a file of resource list in JSON format"
msgstr "JSON 형식의 리소스 목록 파일을 제공합니다."

#: templates/recommender.html:153 templates/recommender.html:163
#: templates/recommender.html:173
msgid "Reason"
msgstr "이유"

#: templates/recommender.html:157
msgid "Reason for why this resource should be removed"
msgstr "이 리소스를 제거해야 하는 이유"

#: templates/recommender.html:167
msgid "Reason for why this resource should be endorsed"
msgstr "이 리소스를 추천해야 하는 이유"

#: templates/recommender.html:177
msgid "Reason for why this resource should be flagged"
msgstr "이 리소스를 플래그로 지정해야 하는 이유"

#: templates/recommender.html:183 templates/recommender.html:208
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: templates/recommender.html:185 templates/recommender.html:210
msgid "Provide a resource title, required"
msgstr "필수 리소스 제목을 입력하세요"

#: templates/recommender.html:187 templates/recommender.html:212
msgid ""
"Provide a meaningful title so other students know whether this is useful to "
"them"
msgstr "다른 학생들이 이것이 자신에게 유용한지 알 수 있도록 의미 있는 제목을 제공하세요."

#: templates/recommender.html:189
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: templates/recommender.html:191 templates/recommender.html:216
msgid "Provide a resource location in url, required"
msgstr "URL에 리소스 위치를 제공하세요(필수)"

#: templates/recommender.html:195 templates/recommender.html:220
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: templates/recommender.html:199 templates/recommender.html:224
msgid ""
"Provide a meaningful description so other students know whether this is "
"useful to them"
msgstr "다른 학생들이 이것이 자신에게 유용한지 알 수 있도록 의미 있는 설명을 제공하세요."

#: templates/recommender.html:202
msgid "Preview screenshot:"
msgstr "미리보기 스크린샷:"

#: templates/recommender.html:202
msgid "Provide a resource screenshot"
msgstr "리소스 스크린샷 제공"

#: templates/recommender.html:203
msgid "Save change"
msgstr "변경 사항 저장"

#: templates/recommender.html:222
msgid "Provide a resource description"
msgstr "리소스 설명 제공"

#: templates/recommender.html:227
msgid "Provide a file of resource screenshot"
msgstr "리소스 스크린샷 파일을 제공하세요"

#: templates/recommender.html:228
msgid "Add resource"
msgstr "리소스 추가"

#: templates/recommenderstudio.html:6
msgid "Configuration setting"
msgstr "구성 설정"

#: templates/recommenderstudio.html:9
msgid ""
"Set the student-view, client side configurations for RecommenderXblock."
msgstr "RecommenderXblock에 대한 학생 보기, 클라이언트 측 구성을 설정합니다."

#: templates/recommenderstudio.html:12 templates/recommenderstudio.html:18
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: templates/recommenderstudio.html:13 templates/recommenderstudio.html:19
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: templates/recommenderstudio.html:14
msgid ""
"Do you want to take users on a little tour when they see the "
"RecommenderXBlock first time?"
msgstr "사용자가 RecommenderXBlock을 처음 볼 때 간략한 안내를 제공하시겠습니까?"

#: templates/recommenderstudio.html:21
msgid "Do you want to disable the UX functions which are under development?"
msgstr "개발 중인 UX 기능을 비활성화하시겠습니까?"

#: templates/recommenderstudio.html:36
msgid "How many resources you want to show in each page of the resource list?"
msgstr "리소스 목록의 각 페이지에 몇 개의 리소스를 표시하고 싶으신가요?"

#: templates/recommenderstudio.html:46
msgid ""
"How many page icons in pagination control (i.e., page range)? The icons for "
"pages from (current page - page range) to (current page + page range) will "
"be shown."
msgstr ""
"페이지 번호 제어(즉, 페이지 범위)에 페이지 아이콘이 몇 개입니까? (현재 페이지 - 페이지 범위)에서 (현재 페이지 + 페이지 "
"범위)까지의 페이지에 대한 아이콘이 표시됩니다."

#: static/js/src/cats.js:65
msgid ""
"Recommend a new resource which may be helpful to other students solving this"
" problem"
msgstr "이 문제를 풀고 있는 다른 학생들에게 도움이 될 수 있는 새로운 자료를 추천해주세요."

#: static/js/src/cats.js:66
msgid "Edit this resource"
msgstr "이 리소스를 편집하세요"

#: static/js/src/cats.js:67
msgid "Upvote if the resource is helpful"
msgstr "자료가 도움이 된다면 추천해주세요"

#: static/js/src/cats.js:68
msgid "Downvote if the resource is not helpful"
msgstr "리소스가 도움이 되지 않으면 비추천하세요"

#: static/js/src/cats.js:69
msgid "Votes"
msgstr "투표"

#: static/js/src/cats.js:70
msgid "Resource title"
msgstr "리소스 제목"

#: static/js/src/cats.js:71
msgid "Remove this resource and give the reason why you do that"
msgstr "이 리소스를 제거하고 그 이유를 설명하세요."

#: static/js/src/cats.js:72
msgid "Preview image (typically, a screenshot)"
msgstr "미리보기 이미지(일반적으로 스크린샷)"

#: static/js/src/cats.js:73 static/js/src/cats.js:77
msgid ""
"Give a short (1-3 sentence) summary of the resource; ideally, this should be"
" concise, but give enough detail to let students know whether this resources"
" is useful to them"
msgstr ""
"리소스에 대한 짧은 요약(1-3문장)을 제공하십시오. 이상적으로는 간결해야 하지만 학생들이 이 리소스가 유용한지 알 수 있을 만큼 충분한"
" 세부 정보를 제공해야 합니다."

#: static/js/src/cats.js:74 static/js/src/cats.js:78
msgid "Cut-and-paste the URL of the resource."
msgstr "리소스의 URL을 복사하여 붙여넣습니다."

#: static/js/src/cats.js:75 static/js/src/cats.js:79
msgid ""
"Give a paragraph of summary of the resource; the summary should be more "
"detailed than you gave in Title"
msgstr "리소스에 대한 요약을 한 단락으로 제시하십시오. 요약은 제목에 제시한 것보다 더 자세해야 합니다."

#: static/js/src/cats.js:76 static/js/src/cats.js:80
msgid ""
"Upload a preview screenshot (in GIF/PNG/JPG) of the resource; ideally, this "
"should let students know whether this resources is useful to them"
msgstr ""
"리소스의 미리보기 스크린샷(GIF/PNG/JPG 형식)을 업로드합니다. 이상적으로는 이를 통해 학생들이 이 리소스가 자신에게 유용한지 "
"여부를 알 수 있어야 합니다."

#: static/js/src/cats.js:81
msgid "Go back to the main list"
msgstr "메인 목록으로 돌아가기"

#: static/js/src/cats.js:82
msgid "Give a meaningful reason for why this resource should be removed"
msgstr "이 리소스를 제거해야 하는 의미 있는 이유를 제시하세요."

#: static/js/src/cats.js:83
msgid "Flag this resource as problematic and give your reason"
msgstr "이 리소스를 문제가 있는 것으로 표시하고 그 이유를 제시하세요."

#: static/js/src/cats.js:84
msgid "Delete this resource"
msgstr "이 리소스를 삭제합니다"

#: static/js/src/cats.js:85
msgid "Show a list of student-recommented related resources"
msgstr "학생이 추천한 관련 자료 목록을 보여줍니다."

#: static/js/src/cats.js:86
msgid "Hide the recommendations list"
msgstr "추천 목록 숨기기"

#: static/js/src/cats.js:87
msgid "Check the icon to endorse this resource"
msgstr "이 리소스를 추천하려면 아이콘을 선택하세요"

#: static/js/src/cats.js:88
msgid "This resource is endorsed by staff"
msgstr "이 리소스는 직원들이 추천했습니다."

#: static/js/src/cats.js:89
msgid "Click to view resources for removal"
msgstr "제거를 위한 리소스를 보려면 클릭하세요"

#: static/js/src/cats.js:90
msgid "Click to view resources in ordinary decreasing-vote order"
msgstr "클릭하면 일반적으로 감소하는 투표 순서로 리소스를 볼 수 있습니다."

#: static/js/src/cats.js:93
msgid ""
"Here is a list of reasons why students think this resource problematic:"
msgstr "학생들이 이 자료에 문제가 있다고 생각하는 이유는 다음과 같습니다."

#: static/js/src/cats.js:94
msgid "The reason why it is endorsed is:"
msgstr "지지 이유는 다음과 같습니다."

#: static/js/src/cats.js:95
msgid "Resource: "
msgstr "의지: "

#: static/js/src/cats.js:96
msgid "votes"
msgstr "투표"

#: static/js/src/cats.js:104
msgid ""
"The content you typed has not been submitted yet. Are you sure to go back?"
msgstr "입력한 내용은 아직 제출되지 않았습니다. 돌아가시겠습니까?"

#: static/js/src/cats.js:107 static/js/src/cats.js:199
msgid "Import resources"
msgstr "리소스 가져오기"

#: static/js/src/cats.js:108
msgid "Suggest resource"
msgstr "리소스 제안"

#: static/js/src/cats.js:109 static/js/src/cats.js:207
msgid "Edit existing resource"
msgstr "기존 리소스 편집"

#: static/js/src/cats.js:110
msgid "Flag Resource"
msgstr "플래그 리소스"

#: static/js/src/cats.js:111
msgid "Endorse Resource"
msgstr "리소스 추천"

#: static/js/src/cats.js:112
msgid "Remove Resource"
msgstr "리소스 제거"

#: static/js/src/cats.js:116
msgid "Upload resources in JSON format to the database."
msgstr "JSON 형식으로 리소스를 데이터베이스에 업로드합니다."

#: static/js/src/cats.js:117
msgid ""
"Suggest a resource which can help other students with this problem. Please "
"do not give the answer directly."
msgstr "이 문제에 대해 다른 학생들에게 도움이 될 수 있는 리소스를 제안하세요. 직접 대답하지 마세요."

#: static/js/src/cats.js:118
msgid ""
"Edit the resource and make it more helpful for other students with this "
"problem. Please do not give the answer directly."
msgstr "리소스를 편집하여 이 문제가 있는 다른 학생들에게 더 도움이 되도록 만드세요. 답변을 직접 제공하지 마세요."

#: static/js/src/cats.js:119
msgid ""
"Why would you like to flag this resource? The staff will review all flagged "
"resources, and remove inappropriate ones (spam, incorrect, abusive, etc.). "
"Giving a clear reason will help us do this efficiently."
msgstr ""
"이 리소스를 신고하려는 이유는 무엇입니까? 직원이 신고된 모든 리소스를 검토하고 부적절한 리소스(스팸, 부정확한, 학대적 등)를 "
"제거합니다. 명확한 이유를 제공하면 효율적으로 처리하는 데 도움이 됩니다."

#: static/js/src/cats.js:120
msgid "Endorse this resource and give the reason why you do that."
msgstr "이 자료를 추천하고 그 이유를 밝혀주세요."

#: static/js/src/cats.js:121
msgid "Remove this resource and give the reason why you do that."
msgstr "이 리소스를 제거하고 그 이유를 설명하세요."

#: static/js/src/cats.js:157
msgid "Hide related resources"
msgstr "관련 리소스 숨기기"

#: static/js/src/cats.js:191
msgid "From page {fromPage} To page {toPage}"
msgstr "페이지 {fromPage} 에서 페이지 {toPage} 로"

#: static/js/src/cats.js:196
msgid "Export resources"
msgstr "리소스 내보내기"

#: static/js/src/cats.js:198
msgid "Entering import resource mode"
msgstr "리소스 가져오기 모드 진입"

#: static/js/src/cats.js:202
msgid "Entering add resource mode"
msgstr "리소스 추가 모드로 들어가기"

#: static/js/src/cats.js:203
msgid "Add new resource"
msgstr "새로운 리소스 추가"

#: static/js/src/cats.js:206
msgid "Entering edit resource mode"
msgstr "리소스 편집 모드로 들어가기"

#: static/js/src/cats.js:210
msgid "Entering flag resource mode"
msgstr "플래그 리소스 모드 진입"

#: static/js/src/cats.js:211
msgid "Flag resource"
msgstr "플래그 리소스"

#: static/js/src/cats.js:212
msgid "Unflag resource"
msgstr "리소스 플래그 해제"

#: static/js/src/cats.js:215
msgid "Endorse resource"
msgstr "리소스 추천"

#: static/js/src/cats.js:216
msgid "Unendorse resource"
msgstr "리소스 승인 취소"

#: static/js/src/cats.js:218
msgid "Remove resource"
msgstr "리소스 제거"

#: static/js/src/cats.js:219
msgid "Hovering resource"
msgstr "호버링 리소스"

#: static/js/src/cats.js:220
msgid "A resource was clicked"
msgstr "리소스가 클릭되었습니다"

#: static/js/src/cats.js:221
msgid "Back to resource list mode"
msgstr "리소스 목록 모드로 돌아가기"
